[漢芯2.0] 強國兆芯公佈新型 CPU 規格 7nm 製程 + 支援 DDR5 + PCI-E 4.0

中國在近年一直希望在電子行業上減少對外國公司的依賴，自行研發出處理器以及系統，早前更正式開始試行 UOS 系統。近日，兆芯就被指目前正研發新款支援 x86 CPU 的晶片，並暫名為 KX-7000 系列，預計將支援 DDR5 記憶體以及 PCI-E 4.0，並有望會在 2021 年內發佈，與 Intel 和 AMD 兩大公司展開競爭。

上海兆芯在今年 6 月的時候發佈了 KX-6000 系列的 x86 處理器，當中採用了 16nm 製程以及 SoC 設計，內部集成 CPU、GPU 內顯以及南橋晶片，主頻達到 3.0GHz ，並且支援雙通道 DDR4-3200 的記憶體。他們當時就公佈了最新的發展路線圖，預計明年將推出 KX-7000 系列，日前更透露了更多的消息。

上海兆芯在日前宣佈新的 KX-7000 系列處理器將會以 7nm 製程生產，預計將支援 DDR5 記憶體以及 PCI-E 4.0，至於在 USB 規格他們就表示希望可以跟上目前主流的水準，而外媒就估計將會是USB 3.1 介面。官方亦未有詳細提及 KX-7000 的推出時間，但就指有望在 2021 年正式面世。

source:unwire

人唔笑

究竟偷左幾多技術先做到出黎

以前用半製成品砌埋叫自主研發
依加用元件砌埋叫自主研發
共產黨最叻自欺欺人

有asml光刻機先再講

拆開個蓋原來係Intel Platinum 4
單核單線程，待機50度，full load 95度，TDP 150watts

今次唔知又磨走左邊粒CPU個LOGO喇

兆芯 = VIA
7nm = 搵台仔或者韓仔造
DDR5 同 PCI-E 4 都係 license 返黎, 個 core 咪又係 VIA, 行得走得冇問題, IPC 打唔打得嬴 Atom 都成問題

我行一轉黃金都可以自主研發一台商業用電腦

咁粒CPU 英文名係唔係叫 Ryzen 4000?

唔識呢啲嘢...
總之盲反支製品

唔需要盲反
我簡直係大力支持
退一步講佢有一定水平
我地就可以用更強勁intel amd cpu

7nm 擺明就係靠台積電
過兩年佢又可以宣布進入5nm

AMD就來超越INTEL~
其實中階已經超越~係高階差啲啲

2020年啦，仲28nm，10年前民用cpu都好過佢